\section{Проектирование макета флуориметрического детектора} % (fold)
\label{sec:проектирование_макета_детектора}

\input{src/chapter_2/03_02_requirements}
\input{src/chapter_2/03_02_materials_methods}
\input{src/chapter_2/03_02_modelling}
\input{src/chapter_2/03_02_manufacturing}

% \subsection{Моделирование возбуждения флуоресцентного излучения} % (fold)
% \label{sec:модуль_возбуждения_флуоресцентного_излучения}

% К источникам света стали предъявляться новые требования.
% Традиционно осветители конструировались на основе ртутных ламп, которые обладают широким спектром излучения.
% Однако одним из существенных недостатков источников освещения на ртутных лампах является высокий уровень собственных шумов, что не позволяет использовать их в исследованиях при регистрации свечения кальциевых или потенциал-чувствительных флуоресцентных красителей.
% Так же для управления подачей света в системах на базе ртутных ламп необходимо использовать специальные механические заслонки [?].
% Многих недостатков осветителей на ртутных лампах лишены монохроматические источники света со стабилизированным питанием, выполненные на ксеноновых лампах.
% Они обеспечивают малошумящий свет в широком диапазоне длин волн и обеспечивают управление световым потоком за счет акустооптических фильтров [?].
% Но стоимость таких устройств достаточно высока.
% Лазерные источники света ограничены по спектру выбранных длин волн, имеют высокую стоимость и их интеграция в системы освещения микроскопов сопряжена с рядом технических трудностей.
% В последние годы, благодаря техническим достижениям в области полупроводниковой техники и наноэлектроники [?] стали доступные светодиоды, которые имеют много преимуществ перед традиционными источниками света.
% Ряд зарубежных производителей осуществляет выпуск осветителей на основе светодиодов.
% Светодиоды обладают достаточной яркостью и узким спектром излучения.
% Наличие светодиодов от различных производителей, излучающих на разных длинах волн, позволяет подобрать их для широкого спектра флуоресцентных красителей.
% Светодиоды обладают малыми собственными шумами и малой инерционностью включения, что позволяет обойтись без дополнительных заслонок и легко управлять световым потоком.
% Основные достоинства светодиодов -- низкая стоимость и простота конструкции осветителей на их основе.
% Главным недостатком светодиодов до недавнего времени была их малая мощность излучения.
% Сейчас же появились достаточно мощные светодиоды, а также светодиодные сборки, которые объединяют несколько диодов в одном корпусе.
% Перечисленные выше преимущества светодиодов позволяют создавать на их базе осветители для проведения флуоресцентных микроскопических исследований биологических объектов.


% \subsection{Модель возбуждения светодиодом} % (fold)
% \label{sub:модель_возбуждения_светодиодом}

% % subsection модель_возбуждения_светодиодом (end)

% \subsection{Модель возбуждения лазерным диодом} % (fold)
% \label{sub:модель_возбуждения_лазерным_диодом}

% % subsection модель_возбуждения_лазерным_диодом (end)

% \subsection{Модель детекции флуоресцентного излучения} % (fold)
% \label{sec:модуль_детекции_флуоресцентного_излучения}

% \paragraph{выбор красителя} % (fold)
% \label{par:выбор_красителя}

% FAM

% параметры:

% \begin{itemize}
% 	\item длина волны макс. поглощения \(\lambda_{em} = \SI{492}{\nano\metre}\);
% 	\item длина волны макс. испускания \(\lambda_{ex} = \SI{520}{\nano\metre}\);
% 	\item коэффициент молярной экстинкции \(\varepsilon = \SI{83000}{\mole^{-1}.\centi\metre^{-1}}\);
% 	\item квантовый выход \(\Phi = \num{0.8}\);
% 	\item концнентрация красителя в р-ре \(c = \SI{3e-12}{\mole}\);
% 	\item объем р-ра \(V = \SI{25e-6}{\litre}\);
% \end{itemize}

% % paragraph выбор_красителя (end)

% \paragraph{выбор источника излучения} % (fold)
% \label{par:выбор_источника_излучения}

% лазерный диод Thorlabs L405P150

% параметры:

% \begin{itemize}
% 	\item длина волны излучения \(\lambda_0 = \SI{405}{\nano\metre}\);
% 	\item мощность излучения \(p_0 = \SI{150e-3}{\watt}\);
% 	\item угол расхождния параллельный \(\theta_\parallel = \SI{9}{\degree}\);
% 	\item угол расхождения перпендикулярный \(\theta_\perp = \SI{19}{\degree}\);
% \end{itemize}

% % paragraph выбор_источника_излучения (end)

% \paragraph{расчет переотраженного света} % (fold)
% \label{par:расчет_переотраженного_света}

% закон бургера??
% \begin{equation}
% 	I(l) = I_0 \exp\bqty{-k_\lambda l}
% \end{equation}
% Для растворов поглощающих веществ в непоглощающих свет растворителях показатель поглощения:
% \begin{equation}
% 	k_\lambda = \chi_\lambda \cdot c = \varepsilon \cdot c = \num{83000} \cdot \num{3e-12} = \num{2.49e-6}
% \end{equation}

% Пробирка содержит раствор объемом \(\approx\SI{25}{\micro\litre}\), следовательно, путь от стенки пробирки до ее центра в середине столба жидкости составит примерно \SI{2}{\milli\metre}.
% Источник излучения светит сбоку, приемник находится снизу.
% Интенсивность излучения после прохождения половины пробирки:
% \begin{equation}
% 	I(l=2) = \num{150e-3} \cdot \exp\bqty{\num{-2.49e-6} \cdot 2} = \SI{1.49e-3}{\watt}
% \end{equation}
% интенсивность переизлученного света:
% \begin{equation}
% 	I_{ex} = I(l) \cdot \Phi = \num{1.49e-3} \cdot 0.8 = \SI{1.2e-3}{\watt}
% \end{equation}
% % paragraph расчет_переотраженного_света (end)


% \paragraph{оценка собранного света} % (fold)
% \label{par:оценка_собранного_света}

% до детектора дойдет примерно \SI{1}{\percent} от переизлученного, т.е. 
% \begin{equation}
% 	\num{1.2e-3} \cdot \num{0.01} = \SI{12e-6}{\watt}.
% \end{equation}
% минус дополнительные потери, оцениваемые в 2/3 от собранного:
% \begin{equation}
% 	\num{12e-3} \cdot \frac23 = \SI{3.96e-6}{\watt}
% \end{equation}

% % картинки из файла 2021-02-21

% \afterpage{
% 	\clearpage
% 	\begin{figure}[]
% 		\centering
% 		\includegraphics[width=.8\linewidth]{img/2021-02-20-источник-вода-без-линзы-схема.PNG}
% 		\caption{Caption here}
% 		% \label{fig:figure1}
% 	\end{figure}%
% 	\begin{figure}[]
% 		\centering
% 		\includegraphics[width=.8\linewidth]{img/2021-02-20-источник-вода-без-линзы-датчик.PNG}
% 		\caption{Caption here}
% 		% \label{fig:figure1}
% 	\end{figure}
% 	\clearpage
% }

	
% \afterpage{
% 	\clearpage
% 	\begin{figure}[]
% 		\centering
% 		\includegraphics[width=.8\linewidth]{img/2021-02-20-источник-вода-схема.PNG}
% 		\caption{Caption here}
% 		% \label{fig:figure1}
% 	\end{figure}%
% 	\begin{figure}[]
% 		\centering
% 		\includegraphics[width=.8\linewidth]{img/2021-02-20-источник-вода-датчик.PNG}
% 		\caption{Caption here}
% 		% \label{fig:figure1}
% 	\end{figure}
% 	\clearpage
% }

% section модуль_детекции_флуоресцентного_излучения (end)

\subsection{Результаты} % (fold)
\label{sub:выводы_по_главе}

Был спроектирован макет флуоресцентного детектора на базе мини-спектрометра HAMAMATSU C12880MA.
Расчетная максимальная мощность флуоресцентного излучения красителя в таком макете составляет \SI{0.1e-9}{\watt}.
Конструктивно макет состоит из минимального количества составных частей, корпусные элементы были спроектированы и изготовлены методом послойного наплавления (FDM 3D печать).

% \begin{figure}[tb]
% 	\centering
% 	\input{img/betaplot}
% 	\caption{Caption here}
% 	\label{fig:figure1}
% \end{figure}

% \begin{figure}[tb]
% 	\centering
% 	\input{img/betaplot2}
% 	\caption{Caption here}
% 	\label{fig:figure1}
% \end{figure}


% subsection выводы_по_главе (end)

% section модуль_возбуждения_флуоресцентного_излучения (end)

% \begin{figure}[tb]
% 	\centering
% 	\includegraphics[width=\linewidth]{img/for3d.eps}
% 	\caption{Caption here}
% 	\label{fig:figure1}
% \end{figure}


\pagebreak
